專訪李柱銘：不贊成「源頭減人」 倡泛民爭新移民選票

續看專訪稿二：拒絕非居港「幽靈選民」 港府應就單程證名單提意見

由一個〈抗融合 拒赤化 反盲搶地〉聯署廣告而引發，有關減少新移民人數的爭論，導致泛民主派出現新的分歧。廣告把梁振英政府粗獷式土地發展政策歸咎以單程證來港的新移民，提出「源頭減人」。部份民間團體批評立法會議員毛孟靜和范國威等廣告發起人鼓吹歧視新移民，反對和支持廣告兩派自此壁壘分明。民主黨創黨主席李柱銘最近提到「幽靈選民」和參與審批單程證的問題，被兩位議員的支持者引為同道，以引證兩人的觀點。

李柱銘日前在金鐘的辦公室接受獨媒專訪，解釋他對這場爭議的思考。他强調香港人的上一代大部份人是為避共產黨而來的移民，港人在內地子女有權來港與家人團聚，港人不應歧視新移民。他不滿意的是「幽靈選民」（見另稿），但絶不認同歧視新移民。

應盡快令新移民得到更公平的待遇

甫坐下，李看到記者預備的「反盲搶地」廣告，就說「不喜歡他們這樣搞」。「我不贊成這種想法﹝即限制家庭團聚移民﹞，因為根據《基本法》，如果他真係有權，根本他自己也是香港人，我們怎能不准他進來，這是出發點。但如果我們的社會不能夠一次過讓他們全部來，不等於我們不可以有一個健全、透明度高、公平的制度，有次序地讓他們來.……如果有權來香港並且已經入境，雖然未住夠七年，未曾做永久性居民，我們不應該歧視地們，反而應該盡快令他們得到更公平的待遇。」

我們怎能不准他進來，這是出發點。但如果我們的社會不能夠一次過讓他們全部來，不等於我們不可以有一個健全、透明度高、公平的制度，有次序地讓他們來

#賣港賊現形系列

賣港。

資源問題，你講選票？

究竟現有400萬選民緊要，定150個緊要？

有班賤種會員話過飯民無支持單程證
死撚左番民主黨總部開會定全家比天收過唔到年?

好吖 你老母李柱銘捐晒自己副身家俾新移民先 我就服嘞

推ar

我諗佢自己而家都變咗, 好多獨派官司都係佢免費打

民主派一日唔反對150 我一日都唔會比票你地